# Kronika Rudej Kompanii

Akcja kampanii toczy się w Trzeciej Erze, w niecałą dekadę po Bitwie Pięciu Armii. Jest to czas prosperity, spokojnej odbudowy ale i rozbicia ludów Śródziemia bez widocznego wroga. Mordor wydaje się odległą mrzonką podczas gdy niepostrzeżenie wpływ Cienia umacnia się w Mrocznej Puszczy. Nasza historia skupia się na terenach na wschód od Gór Mglistych, na dawnych ziemiach Rhovanionu oraz krasnoludzkich plemion. Drużyna wyruszyła z sekretną misją od możnego krasnoluda by dotrzeć do Morii w celu odzyskania potężnego dziedzictwa mogącego przekonać lud Ereboru do wysiłku orężnego odebrania tego najstarszego siedliszcza Ludu Durina z rąk orków. W wyniku wydarzeń rozmaitych drużyna zdecydowała się zaprzepaścić wydawałoby się swoją jedyną szansę na dostanie się do zamkniętych hal Morii na rzecz ratowania jedności Ludów Przymierza 5 Armii i życia szlachetnej Hevy Tarczowniczki. Bohaterowie zmierzyli się z koszmarami Dol Guldur. Odnieśli zwycięstwo, jednak musieli za nie drogo zapłacić. Dwoje z nich poległo, kolejna członkini zdecydowała się powrócić na służbę do swego króla. Za jakiś czas trzeba będzie podjąć poszukiwania sposobu sforsowania niebezpieczeństw Morii, ale na razie pora na czas odpoczynku, nowych znajomości i drobnych psot. Hale Durina wydają się majaczyć złowrogim cieniem na horyzoncie. Ale jeszcze nie teraz. Jeszcze nie dziś.

![Odręczny rysunek autorstwa Ani: na skrajach Duzi Ludzie, po lewej Ernwar, po prawej Herefra, obok Ernwara Myrtle, w środku krasnoludy, Valaya obok Herefry](grafiki/RyżaKompania.jpg "Ryża kompania")
